港大滴蠟23人遭處分 「傳統作藉口不可接受」

香港大學接連發生多宗性欺凌醜聞，其中爆出20多人集體向1人下體滴蠟的聖約翰學院，該學院院長稱經調查後，確定同學身體被虐事件於上月21日發生，已向23名學生作出處分，其中3人被取消宿位，19人被暫停入住宿舍，1人被書面警告，重申有關行為被視為學院傳統不可接受；另外，聖約翰學院學生會亦就事件作出道歉。

聖約翰學院院長昨日向宿生及校友發表聲明指，導師會見涉事學生及考慮相關證據後，已於本月4日向他提交報告，確定事發於上月21日，有學生的身體被虐待，相信參與學生來自不同樓層及較高級別，部分更是煽動者，有關行為若以次文化及傳統作藉口，均是不可接受。

聲明續指，學院的紀律委員會已於本月6日會見所有涉事同學，並向有關學生作出紀律處分及譴責，其中1人須接受書面警告，19人暫停入住宿舍，另有3人被取消宿位，而導師團隊亦已向相關同學提供輔導及支援。院長強調，以捉弄作為藉口，在任何情況下都不應在聖約翰學院發生，而該學院亦絕不容忍，任何違反者，後果是被取消宿位。

另外，聖約翰學院學生會亦發表聲明，表示就事件向公眾作出誠意道歉，指今次事件涉及該學院學生及校友，認為任何捉弄行為，包括嚴重行為均應避免，有關行為不應視為傳統及次文化，亦不應奉行，捉弄基本上是不可原諒、可恥及錯誤。學生會召開會議後，將於今日起採取相關措施，不容許任何捉弄行為，並會就事件作出檢討，希望重建公眾對該學院的信心。

同skylee比真係高下立見

大學生

想私了？屌你老母呀

Like
咁先係架嘛

可能當時人好開心呢

留名睇hall撚解釋hall文化

希望重建公眾對該學院的信心。

信心就無架喇，算數啦

我都唔期望校方班友會報警架喇，不過做左野好過skylee乜都唔做

又話當時人好開心外人理唔到

咁點解會畀人踢出hall?

擺明hall contract寫明唔準呢d野發生啦下話

踢出校先講。。。。

唔知邊到有份contract睇呢，down黎睇睇先

潛晒水

算係咁啦 quit左三個

影響校譽，唔踢出校都已經算輕手

係咪應該係指咩宿舍規則之類

完全草草了事，quit hall算咩懲罰

Skylee呢？

最驚佢地借d意返去屈蛇，當無發生過，希望守門口個職員守好d(St john 有無人守門口？未去過唔太清楚)

尋日個post d人仲唔上水？

屈廿幾人你估係ust咩

Quit hall都無損失，懲咩罰，玩到咁大都係quit hall
包庇喎仆街院尸女

就算唔quit都係住多一個月就完sem
下年班hall莊又可以收返果3條友住返hall

就係呢啲態度先縱容班hall畜

quit hall有撚用
起碼見board先有用啦

係喎諗唔到呢點
應該永久唔畀佢地住st john
屌

有罰過咩咁 起碼都停下學啦
玩到滴蠟其實可唔可以告傷人？

留名睇傻仔死撐，有本事拍多段片，睇下有無人返學返撚到要坐監先

永久都唔撚痛啦屌

sjc係真係個受害人自己話比人欺凌
skylee個兩單係咪欺凌都未知
分分鐘係人地圍內玩唔知點解條片流出比人公審
個個都skylee呢skylee呢做乜鳩

btw如果skylee真係有“受害人”
快d報警拉撚左班乜仙物仙

俾人滴條友唔告 咁你咪去告囉 你都係想睇人仆街姐

上面話呢單直情係有人話係欺凌行為，擺明衰刑事 唔係睇唔睇人仆街嘅問題

而家啲大學生, 連咩應該做, 咩唔應該做都未分得清,

社會棟樑喎.....

而家d官都差不多

傳統=UK

自願就無問題？
難怪港大越來越差

欺凌唔恐怖 gay到咁誇張先恐怖

點解大學生有咁高自治權？因為大學認為佢地擁有大學生應有素質，明辯是非，知道咩應該做咩唔應該做。
從今次事件睇黎，呢班人明顯缺乏應有既素質。完全既放任唔係一件好事，真係需要規管喇

質素

依家啲大學生真係愈嚟愈唔掂

sor，一時手快用咗蝗語

利申先 我讀濕鳩engine唔係好識law
我見知個個都會講r v brown
但係我上網都睇到呢單case有好多criticism+唔係個個國家都話sm係illegal

既然連唔同國家既法律體系都對呢件事有唔同interpretation
我地d濕鳩小市民有唔同意見又好出奇咩
如果定左既法律就唔可以有唔同意見咁個個反乜23條先
當然 我以上係講緊 in case佢地係圍內自己玩冇强逼既成份既話
我覺得係冇問題

但係如果係真欺凌 祝班仙人落地獄

雖然我係都法律
但我唔係講法律
我係講格調同質素啫
人有貴賤之分。

陳雲：下體滴蠟，陽具打臉，據說香港大學流出了一些色情虐待其他室友或幹事候選人的新聞。這是殖民地遺留下來的大學用野蠻軍校的作風調教將來的買辦、朋黨，因此，港大特別多朋黨、專門出朋黨，校內、校友之間都有，畢業了幾十年都有，類似兄弟會那種幫會式的惡劣營私、不顧公德的朋黨，在香港的上層形成一個醜陋的利益保護圈。
這些是世上其他大學沒有的。我讀過德國、法國的老牌大學，他們的宿舍和學生會好正經，是培養正直而優秀的國民的地方。
港大這些垃圾作風，純是出自香港的，在舍堂之間一代一代傳下這些類似流氓軍營的惡劣風俗，一些老校友甚至不以為恥，在我面前津津樂道話當年。
這也不是政府教導或威逼出來的，可以說是香港精英階層自發形成的地下文化傳統。大家要正視香港極其醜惡的一面。英國殖民者一離開香港，香港就露出這麼惡俗和惡毒的上層社會，有香港自身的原因。目前在香港社會高層作惡的，都不是共產黨培養出來的人物。講一句極之老實而得罪大家的說話，如果香港交由共產黨全部殖民統治，由黨校出來的京官直接統治香港，而不是由共產黨委託這香港垃圾本土上層社會來雙重剝削，香港會比現在好很多。——德國民俗學家陳雲的評論。德國大學的兄弟會，也是以利劍格鬥鍛煉勇氣而已，並無虐待入會者，見陳雲《留德隨想錄》的親身經歷。

assault唔關consent事喎

Germanic,Prussia

黨校睇下咩年紀出黎啦

咁佢地低俗就係人都認同既
但係賤格冇罪架喎
呢d係佢地私人事
一對情侶互講咸濕笑話之後錄音流出
又有冇人會公審佢地?

無刑事

呢度一大班人咁玩係牽涉到用大學空間同資源做又點撚同呀

睇黎今年REG HALL人數又可以再創新低

咁就算處分，食屎啦

如果係圍內自願玩嘅話
就算報警上庭 但連個所謂受害者都唔上庭做控方証人邊有可能入到罪

咪有埋片囉 又唔關consent事，夠哂證據入喇

點解唔set up 個committee 去check hku 所有hall 有無同類事件發生過同set up 個regulation 淨係解決呢次只會陸續有黎

根本好多港大生都不滿左呢啲仙人玩人文化好耐,

而家終於有個機會俾佢地出番口氣

大把住HALL既 都睇唔過眼 奈何槍打出頭鳥 無人敢聲

識唔少人住左無幾耐就QUIT/被QUIT

佢地醒水左短期應該唔會再有片流出

比人當狗咁玩都可以唔追究
係咪臥薪嘗膽既故事黎？
呀重有 sor收返 狗都唔會比人咁玩

Quit邊三個先

可能係爆料嗰三個呢

大把大把打落啲hell撚到

性侵喎 唔使報驚？

我都覺得停學甚至quit u先係處分

Quit hall 叫處分? 咁樣有阻嚇性咩? 呢啲直接踢出校啦 擺明係玩hall 唔讀書啲柒頭嚟 留嚟做咩 咁樣只會令欺凌事件再發生多次 hku

Hall rule 寫明話比玩呢啲？

人地一個願打一個願捱關你春事咩… 唔通你同你女朋友扑野拍條片就當你係強奸咩

又有法律盲出沒，咪話咗assault唔關consent事囉

願捱就唔駛搵人㩒住啦憨鳩仔

本來就無事既 拍左片揚左出黎比人批鬥就唔怨得人囉
好似之前奶腳果單咋嘛 大家自願唔通又無問題咩

受害人可以報警

分分鐘入罪 坐監、大學都冇得讀 支持受害人企出黎報警玩大佢

可能冇問題嘅
不過可能所有第日hku grad嘅 都俾人問識唔識fing j

受害者企出黎

一可以報復

二可直接減少競爭對手

所以玩下淫亂PARTY已經好正常

好期待
等佢地班hall撚自己趕走哂所有異見者 然後再慢慢玩困獸鬥啦

樂意睇hall閪仆街

刑事唔係律政司起訴咩

咩case都會入critique架啦你估engine咁計數得一個答案咩
咁唔代表啲咩

抵撚死

罰重啲啦on9，退hall班垃圾點會知驚
分分鐘仲覺得自己無做錯

呢d叫處分

罰得咁撚輕

用大學資源低俗先係重點
點解大學一開始會有宿舍比某啲學生住
點解而家有堆有需要嘅人因為要成全你地嘅圍威喂搞到無得住

R v Brown 結果又係點

屌你老母垃圾
仲衰撚過毅進

最少都quit u啦

錯就要認 St. John's 醒十倍

老老柒柒
Skylee單野性質分分鐘同中學男校班麻甩佬happy corner差唔多

院長以前玩又得
玩到係傳統活動
而家又話唔可以用傳統有藉口

認同

咁係同一時間,申請龍華同mini的租金都會咪一齊創新高囉

其實我就覺得引入美國d希臘字母會(俾你地班chur友有地方發洩精力),同埋admission權力重新收歸cedars先係治本

有乜可能個hall admission 係大一兩年既同學去做

客觀
係有唔啱，但唔可以用受害人做title

國師又發咩up 瘋？
佢知唔知自己講緊乜？

你條垃圾打手真係好on9
一時話無得告串人唔曉
現在又搬龍門

咪又係老果班將所謂傳統傳落去
又關"而家大學生"事
以前班大學生咪又係咁玩 無人踢爆姐

得你唔知

出現了
正常討論都比你話係打手

佢地亂用“大學資源“所以要公審
點先算係亂用呀
咁係宿打麻將打機扑野又算唔算亂用大學資源
以後定埋係宿淨係可以溫書 定埋夜晚幾點前要番到啦不如

傳統有分好同壞架ma

講到咁醜惡，國師自己咪又係養埋一班朋黨
客觀講事實係唔啱聽架啦
呢個世界有人就有朋黨架啦

即係唔洗格硬拉到咁遠
要屌就梗架啦

取消宿位就係個所謂處分啦？

難為咁撚多人想住都冇得住

滑坡謬誤

解釋下邊句係?

好多人以為cedars 收返admission right就有多啲人住到
住左入去果啲咪又係小圈子

culture絕對唔係藉口

人地都無講過打麻將打機扑野＝亂用“大學資源“，你自己亂吹

on9 kong u 仔

佢覺得攞碌撚打鳩人同打麻雀一樣掛

所以佢班hall 撚既所謂 hall culture 呀 仙制呀 真係害死好多人

1. 搞到有需要既人住唔到
2. 浪費納稅人既錢
3. 洗下一代既腦嚟作為佢地既傀儡
4. 冇人肯住hall 間接推高 mini 租金

班人又話自由可貴 但我真係好想知一班害到咁多人既 hall 撚有咩資格講自由 自由既前提係唔傷害其他人
雖然我都覺得要校方出手管好柒 但除咗呢個方法我真係諗唔到第兩個 唔通慢慢等佢地自我修正咩

依家啲大學生真係好撚低質 講野完全無邏輯

咁點解打麻將打機扑野唔係亂用大學資源？

唔係打手
認真討論，啱啱比人拮左一下有啲痛

咁宿舍係比人進行玩樂既，打麻將打機扑野都係。但係jj滴蠟好明顯唔係正當玩樂，by common sense

如果你覺得打機打牌扑野同攞碌撚打鳩人都係同一類活動嘅話 咁我都冇嘢好講

「明明德」 — 第一個「明」字是使動詞，第二個「明」字是形容詞。「明德」是人與生俱來的光明皎潔的德性。「明明德」就是讓這種德性彰顯出來，並將它發揚光大，然後推己及人，使天下的人都能夠彰明其明德，同歸於至善。校訓將「明明德」簡稱為「明德」。

「格物」是八條目的根本，也就是「明明德」的基本工夫。「格物」指窮究事物的原理，而「格物」最基本的方法就是讀書。「格物」的目的在於「致知」，即擁有淵博的知識。從「格物」、「致知」順推，即一步步做下去，才能達到「明明德於天下」的終極目的。「明明德於天下」，則天下太平。

其實全香港啲租金都比增加緊既mainland exchange ratio 影響
第一城成街都係普通話操作既city CU exchange
槍打出頭鳥，好多人恨住人去hku hall做自己友
可惜既係呢班膠人無珍惜所謂既自由去做有意義既事

你唔知全香港既宿舍，舍堂明文規定no gambling架？

今次認真係支爆前夕,放心遲早班NDS無錢落黎架啦,雙非就遲早被迫返去鄉下讀希望小學

唔好格硬歸納人地講既野
邊個話宿舍比你玩樂同扑野

邊個話宿舍唔俾你玩樂

hall文化既野你地識條春

所以我一開始咪問”點為之亂用“囉
你要講佢係亂用 都要suggest下宿舍本身係拎黎做咩架
如果你話淨係住同讀書既
咁打機呢?

Btw 你自己用類比 之後叫人唔好納

你覺得用j鳩人同打機係一樣嘅你咪繼續咁認為囉

兩者對佢地黎講都係獲取快樂既途徑
前題係冇影響外人同冇强逼成份

慳返啖氣啦你

仲以為你柒咗深潛添

你自己已經講咗個答案出嚟

又有一大堆人話依家大學生點點點 佢地係咪冇讀過大學成日想搵機會屌所有大學生 明明呢啲傳統係以前啲老屎忽開始有 只不過佢地醒 唔會咁張揚傳出去 依家果啲成日想呃like 成日share晒出去 要玩都唔好比人知啦

全部開除學籍，停辦幾年，傳統自然會消失

大把反對嘅係hku人啦

你明唔明咩叫assault，不如做好功課先好發言，唔好出黎柒喇好無

所以我一早講左 如果件事係有受害人既
我强烈支持佢報警

或者至少好似sjc條友咁出個status丫
d片流出左咁耐都冇所謂既受害人出現
令我覺得佢地只係圍內玩比人擺左上台囉

係「前提」唔係「前題」
讀好啲書啦

先唔理有冇強逼，
就算冇影響外人同強逼成份都唔代表正確
例如你想死 我殺咗你 咁係咪代表我冇問題

你明唔明咩叫assault assault唔洗consent架

Kong u hall膠logic

你唔好講到呢班人被人擺咗上台係外人無限放大既錯
有啲嘢 你明知係 socially unacceptable 做咗出嚟 通咗天就肯定會見光死 正如偷食出軌一樣
再者佢地會做呢啲事出嚟而被人放上台 某程度上就係啲舊時代既老屎忽教壞班細既 先搞到而家咁樣
唔反省仲鬧返人轉頭 咩道理

要幫間hall辯護唔係唔得，你講既野都要有理有據先得架

大佬 我真係唔識
我又唔係讀law 但係我諗普通人都可以上forum發表下意見唔洗下下都要專業人士先出得聲掛

”Reasonable Apprehension: Reasonable apprehension means that the victim apprehends or perceives that a harm or threat of harm is being directed toward them.“

如果比人玩個個自己都覺得係玩呢

你想覺殺係咪代表我可以殺你？

前兩頁我比人話咩滑坡
你咁問又算唔算係

我覺得唔算 你認為呢

功利主義黎睇冇問題，人人都開心
不過唔少人唔係功利主義

我嘅意思你唔啱嘅嘢唔會因為雙方同意導致事件變為正確

咁我之前應該都唔算啦

依家大家討論既應該係佢地涉及assault而assault係法律上不容許既
但係我講緊既係到底佢地係咪真係assault

例如我容許你偷我支筆
你偷左
但係係我比你偷架喎 咁仲算唔算偷?

殺人有d唔同
殺人 個”結果“係條命會冇左

刑事唔係你話算同唔算

咁樣交代咪清清楚楚，唔洗名

咁樣交代咪清清楚楚，公眾起碼有個接受
但李國賢堂呢？仲要學生會會長同你官官相護

㩒錯出咗

咪係，好低質嘅垃圾

抵能死

你知唔知咩叫gambling by legal definition

我知唔到我話事
討論下姐
你講個樣同安死概念有d似
但都有國家合法化左啦

btw巴打你都算高汁user
冇三句唔埋就話我係打手/就咁叫我收皮

冇強逼成份？咁你仙乜撚野人

你歸納能力可能比較差 我會盡力解釋長盡同完善d

Hall膠會讀書？豬姆都會上樹

等你
放心我唔會深潛
最多晏d覆

唔識咪唔好衝出黎柒啦屌
自己無知但又咁理直氣壯咪柒到出煙囉

有permission就唔係偷

法盲仲要懶醒
自己wiki R v Brown啦屌

個班一定係ocamp狗嚟

個比喻錯撚曬 同另一個post一撚樣
用衰11同樓上單野比
完全係錯誤類比

有咩唔同呢？

Society is entitled and bound to protect itself against a cult of violence. Pleasure derived from the infliction of pain is an evil thing. Cruelty is uncivilised.

There is no reason for the court to exempt from criminal liabilities the parties who derive pleasure from another by inflicting pain and injury regardless of subjective consent of the victim. The cult of violence should in any event be discouraged and the law in this respect has the social function of shaping fruitful and positive social ethos. Hence consent is no defence to such a no offence.

其實ust都難屈左
我住東涌 果時返科大 唔派宿俾我
我屈蛇 平時叫roommate扔學生證俾我拍卡入
有次就咁跟人入
看更叫我拍返卡
我話冇帶 佢要我走
咁我直接冇理佢行入去
佢捉住我隻手大叫「屌你老母同我lan返出去！」
之後我就好柒咁甩開佢跑上樓梯入房

你舉既例原本個行為就犯法

樓上個單既行為 淨係犯唔犯法都有排要嘈

你依家個類比等同 我話食得糖多有益 但你就講食白粉一定冇益來反駁我一撚樣

問題係本身攞碌鳩打人已經有機會係犯法
已經有好多人解釋過 自己追post啦

thx bro 根據呢個case law, 即係有consent都告得入喇

取消宿位唔代表踢出校wo

法官講到明： 「Society is entitled and bound to protect itself against a cult of violence. Pleasure derived from the infliction of pain is an evil thing. Cruelty is uncivilised.」
話hell膠uncivilised呀

已經有機會
但你拎一定係犯法例子來比 你知你錯係邊未？
雖然殺人都唔一定犯法例正當自衛
衰11就唔理你係咪自願都係犯法

用殺人同衰11（衰11係另一個post見到）來比 你重覺得你既類比係合理？

呼籲更多受害者企出嚟

呢樣真

fing jj條友洗定八月十五月都得

係一定犯法同有機會犯法同我想帶出雙方自願唔代表正確 根本就冇衝突 你覺得繼續妖魔化我嘅point 會令到攞碌打人個理化嘅話咪繼續

報警啦，咁趕出hall 唔夠

地lee做左啲乜柒

人家一聽到你hku都無咩好印像了

根本班hall 友已經去到覺得用j 拍面係好朋友之間既其中一種玩意
但正常其他人根本唔會有呢種玩法
唔好話玩應該諗都未諗過用j 黎拍兄弟塊面
所以拗黎都晒氣

俾班弱智仔影衰晒啦

冇hall住叫懲罰左

用拳都話正常,用碌鳩打人,仲要係男既

咁撚樣都唔踢哂出校

唔一定犯罪 = 其行為係有機會冇問題
你情我願做冇犯法既行為 有咩問題？
只係因為你覺得唔大體就要坐監？
拳手打擋台都要雙方簽同意書啦（代表雙方同意） 簽完打到對方斷骨 甩較
又比人告嚴重傷人？ （我指正常情況下 唔係蓄意打斷）

人地覺得咁同握手冇分別㗎
陣間又俾人話道德高地

講到尾你都係想話攞碌鳩打人係冇問題姐
覺得有問題嘅全部都係道德撚
啱唔啱聽？

屌 都話左fing jj有consent都係犯法 你係盲定點

你係咪on99 我話你舉既倒子唔合理呀
由第一個回覆開始我都未評論過件事
如果佢拎條撚打我就肯定有問題 我一定報警
但上邊個單 可能佢地集體玩緊性愛遊戲 撚知呀
除左當事人出來自己講

另外拎條撚打面一定犯法？ 外國av好興拎條撚打女優塊面（真心唔知）

香港版城市與狗
1962年嘅秘魯軍校活現響香港
不過衰過秘魯嘅係, 呢個仙制係校方無打壓之下搞出黎
殖民地大學思想delay 50餘年
陳雲拎哥廷根黎比 會唔會太mean

上面已經講咗好多次有機會犯法喇

扮盲

得d爛仔軍校先咁玩

我就想知依樣
外國av成日有fing j打面
我都相信唔少香港人同女朋友做過 依個行為真係犯法？（我真心唔清楚）
有冇案例睇下？

你明唔明咩叫indecent assault indecent既定義係正常人覺得係咪 你覺得hall同拍av既環境一樣咩 唔識就唔好亂up,連登質素就係你呢啲hall打手拖低

唉你都係唔好衝出黎柒喇

你又返轉頭 有機會同一定犯法兩樣野來
你就係用錯左例子來比舉
我第一個回覆講左 依個行為係咪犯法都有排嘈 點同衰11殺人比
有機會既意思=有犯法同冇犯法都有可能
我就係諗緊 點解依個行為係犯法

Sm都犯法啦

單r v brown明明講緊一大班男人約埋sm玩足十年
仲要有actual harm
依家引申到一對情侶fing j打面都犯法
滑坡?

個punishment 咁輕，點樣殺雞儆猴
我覺得以嚴重影響學校名聲，停班友一年至兩年學，甚至革佢哋出校就差唔多

都唔係個個國家都犯法啦

呢層真係要交番俾law解釋

有案例？ 個環境明顯係主觀野啦

退一萬步諗，你將一個大學生同AV男優比，係咪貶低左大學生個名

所以冇案例？

唔係好明點解你要起哂鋼咁
大家客觀d討論下唔撚得既
係要當d反對聲音係打手
一句唔好衝出黎柒就算

R V Brown已經係喇 仲要死雞撐飯蓋

屌講撚左去邊一度

你要嘅案例係有冇人因爲攞碌鳩打人而坐監？

你盲左？睇唔到我highlight左咩野？

到底有冇法律精英解釋下點先prove到係assault
再apply埋係今次單野到
咁成個討論咪順暢好多囉

佢又會話你類比錯誤㗎喇

類似既動作 但自願情況下都比人告得入

唔講得ethics咩，R V Brown件案都有講到喇

Sm算唔算？

Sm有國家合法

罰得太重啦 應該打下手版咪算lor

香港唔知

好難bor cfu,你估好多人都中意玩fing jj咩

香港有冇因為玩sm以告得入？（有既 咁上邊單野係錯有犯法）

點解要係香港，你明唔明咩係persuasive precedent

你最鐘意既r v brown
"They were convicted of "unlawful and malicious wounding" and "assault occasioning actual bodily harm" contrary to sections 20 and 47 of the Offences against the Person Act 1861"

fing jj中左邊條?

Sm呢？ 香港玩sm比人告得入 有都足夠ko我

因為有d國家sm係合法 有d係唔合法
你拎唔合法既國家來講 我拎合法既國家講
點討論呀

我勸"點幫你"同"港毒之父"呢兩個法盲溫好書先好發言 衝出黎柒盞拖低討論質素 做打手都做到咁樣衰

低質到要留個冇論點回覆 來人身攻擊
真係唔知邊個衝出來柒

自願點會犯法
但唔係自願就一定犯法

你同臥龍先生真係高下立見

認同呀

你搞到條友要另外留言去人身攻擊

唉屌 玩分化，費事同你地嘈 我仲有assignment要做

上邊講緊自願都犯法 真心想知點解
但個別天神不停出來柒

我可以講啲咩者 用唔用個case law個官決定架

走啦 垃圾

下 你自己達r v brown出來
上邊有問題 你又答唔到

咁叫高質討論 好波別天神

你連香港行緊普通法都唔知我好難同你溝通喎

你有案例未 你講咁撚多野做乜鳩

其實e個case只可以證明自願都會犯法 但係構唔構成wounding同assault 係另一件事
Btw唔識law

刑法既罪基本上都係違反被害人意願

正如強姦 人地唔想 你再繼續強迫對方做性交呢個行為 但雙方你情我願點會叫強姦

唔駛講咁多啦 在坐邊位唔滿意個處分 quite U 以示不滿丫

香港應該會參考英國？

咩國家都唔犯法啦sm
點捉呀呢條罪 檢察官日日企你屋企伏你？
身體係自己既 唔係死人重傷法律點會介入你既性自主權

想私了？ 搞撚大佢 此風不可長

可以 英國有案例都得

利申：唔識法律 等法律巴打答 別天神條傻仔就收皮啦

Rv brown唔算？

屌你老母po左有關法律就唔回應扮睇唔到
而家講緊佢地犯左法呀柒頭皮

有無中文。。。睇唔明

你搵做愛同SJC呢單野比，你當個官on撚尻嫁

真係唔係咩懲罰

R v Brown 係指出consent唔係大撚晒
而賓周拍面係indecent assault

(I) the assault is intentional, that is, not merely accidental
(II) reasonable person must consider such an act as indecent with no doubt
(III) the act is inherently indecent, and it is up to the defendant to dispute that it is not, which rarely succeeds
完

香港未比大陸殖民之前係咩國家
醒少少唔洗比人屌

都費時比 一直講緊個行為點解犯法
問緊法律巴打
你大可以解釋比我聽 點解犯法
又唔係有心搵野來嘈

R v Brown 係指出consent唔係大撚晒
而賓周拍面係indecent assault

(I) the assault is intentional, that is, not merely accidental
(II) reasonable person must consider such an act as indecent with no doubt
(III) the act is inherently indecent, and it is up to the defendant to dispute that it is not, which rarely succeeds

第三次

呢單案嘅Ratio Decidendi係consent is no a valid defence to consented violence
明未

案例係講求搵出個ratio而唔係單案判咩罪
連點解講R v Beown都唔明，笑撚左

Non-physical or psychiatric injury can be considered "bodily harm" whether "actual" or "grievous", but there must be formal medical evidence to verify the injury.

R V Brown 同埋 R V Emmett 嘅sm case 講緊係 有actual bodily harm verified, 所以就唔洗理係咪有consent，最尾都要判入罪。
用呢兩個case 嚟講有無consent 都可以入罪係ok。

但個前設係要證明到有actual bodily harm，呢樣我諗係律政司甚至報案嘅人要考慮嘅地方。
如果根本證明唔到 '受害人' 有actual bodily harm, 咁可以入到咩罪呢？ 呢樣野我覺得係成件事嘅中心點。

之前講緊嘅Indecent Assault 都要有個受害人先告得到，無受害人證明佢有psychiatric injury，咁可以點告呢？

純粹真心想問下

真心想知點解jj拍面係indecent assault。因為係用性器官？但現實係講緊用力大把大把打落他人塊面都有可能無事wo。就如男女朋友

Thx bro for the support

首先就算當consent係defence
你睇段片當事人係比人按住係床到個頭陷入床入面，而加害者用J打佢面
好明顯如果有consent佢唔會比人按住，更加會用塊面迎接條賓周
真係咁撚難明？

玩大佢，等肛u交report 比教育局點應對校內欺凌問題，先開講座take attendance 再叫班學生簽同意書一發現參與欺凌即開除學籍，quite hall就想不了了之，班垃圾咪浪費社會資源，玩賓周去監倉玩飽佢

睇番下世小心啲巴打個comment
如果我話用呢個ratio
就算我同意比你向住我大叫"屌你老母"都犯法
你屌唔屌我滑坡?“

正常人見到幾個人按住一個人然後加害者再強行用J打一個頭會有咩觀感？
社會回響答左你，SJC個dean都答左你

識法律既人講野果然有邏輯 真係好難同法盲溝通

滑坡
因為每個人都係freedom of speech
你要證明佢言論帶有恐嚇性而對方真係有能力搵你老母強姦（識你老母，知你住址）

The facts of the case always tell you most of the picture of the incident if you have that sort of analysing skills to decipher the logic underneath the facts.

想知

又係你開個法律頭話有consent都可能犯法
講講下就變左話一睇就知佢冇consent

係啊 我之前一直想講呢點，個港毒之父就淨係屌我無case law

我係問緊點證明 actual bodily harm
呢樣係 確認犯罪

我唔係講緊有無consent , de 唔defense嘅問題
有無consent 只係 defendant defend自己或者上訴要考慮嘅野，呢樣後話啦

港大學生同5毛無分別

比撚埋案例同意都可以犯法
仲未計你偷超市車

唔夠人講開新post一唱一和講大話

Indecent assault唔需要ABH
ABH係另一個offence
明未
至於點解係indecent assault唔該追post或自己睇R v Court

點解唔係踢出校
已經完全影響HKU於香港人心目中形象
可以寬容到從輕發落？！
間學校係佢地自己
d管理層唔嗲唔吊係拖累緊自己咋

講緊你有consent都會仆街
唔代表呢單案有consent
明未呀

屌讀過大學嘅人啲理解能力可以咁差嘅，點解

依家係邊個衝出柒

你都識講要"我"證明啦
點解呢單野會變左係"你"靠睇條片黎證明?
"受害人"都未搵到 咩都prove唔到
同r v brown差咁遠都好意思全世界揸住個case名係到講

你
上邊論點係你講？

佢都係想我收佢皮姐
等我送佢一程啦

之前我都講過indecent係normal person既perception，你就視而不見

不單止係法盲，仲要係盲既 收皮喇你

btw
sumption起碼真係有心討論
別天神條撚屌真係唔知係到做乜鳩

又柒左
而家講緊控罪違反人權
呢個情況要律政司舉證無違反人權（言論自由）
而家個情況係受害首先無consent，因為有irresistible inference
就算有都可以告
明未呀屌

hku朋黨同邪教無分別，不用認真

呢單野精彩在平時自命精英的hku撚用五毛手法幫自己人洗白

屌好想睇人拿住案底畢業寫性罪犯不知幾型，撐無事班傻仔，去拍段片睇下告唔告得入先出來威啦，講得咁有道理唔係怕呀？

邊到有無視你？
直頭有同你討論

一係你比個reasonable doubt比我點解受害者無用塊面迎接條賓周而同時比幾個人按住佢唔比佢郁
佢點樣自願比賓周打頭
片中我就睇到呢兩點同自願性質係完全相反

講唔贏人就玩分化收皮喇你

你係佢?

你明唔明咩叫normal person

班hall狗驚奶野先死頂，平時一有事一早割席

應該大把人有參與

就咁我同你都有意見分歧啦

你終於明我講咩喇？

講左有irresistible inference
同埋法庭係咁樣處理刑事案
講mens rea係subjective
但每個犯都唔會認自己有心犯罪
如果當事人嘅講法先能令控罪成立咁好多案都可以收皮
Circumstantial evidence都可以作為判罪根據，更可況物證？

如果係講緊冇 consent
呀sumption巴打 我同你完全冇分岐呀

我一路都係講緊有 consent就冇問題咋

我直接講左好主觀

一係你比個reasonable doubt比我點解受害者（1）無用塊面迎接條賓周而（2）同時比幾個人按住佢唔比佢郁嘅情況下，佢點樣自願比賓周打頭
片中我就睇到呢兩點同自願性質係完全相反

Ok~
咁但係indecent assault 可以引用 R V Brown case 咩？
本身R V Brown 係告緊班人有關ABH 嘅法例，所以有無consent 最尾個官都話唔考慮，但Indecent assault 唔係告緊有關ABH 嘅法例，咁有consent 會唔會變左又考慮返係可以上訴嘅point 呢？

R V Brown 對我嚟講似乎唔係一單好可以套用落呢單JJ 拍面嘅案例。
我都搵緊第二單case去研究下

仲要屌我柒 唔明早講喇 依家法例定義係咁有得你話主唔主觀

法庭判案logic: the court will not hear any academic issue
既然你同意冇consent，咁有consent情況下係點已經唔需要討論
因為如果係咁嘅情況下到時就由大狀去辯論
我只可以話你聽現行案例指出consent唔會影響個罪本身

抵啦

法例定義係咁有得你話主唔主觀
所以我之後叫你比案例呀
你有案例咪唔主觀
rv brown要有身體受傷 先用得呀
你有冇睇清楚？

班on9仔識驚一係收皮潛一係道歉認錯啦，死撐比人打多2巴是常識吧

唔識法律仲要亂up獻世 笑死我

其實一開始有人話有consent做乜都得先會有人講R v Brown
無人講過呢個case同R v Brown嘅案情完全一樣

如果係講緊冇 consent
呀sumption巴打 我同你完全冇分岐呀

我一路都係講緊有consent就冇問題咋

中學玩 happy corner都會比啲掙扎啦
有掙扎唔代表唔自願架喎
自願比人 happy corner又洗唔洗自己伸條j撞落條柱到丫?
如果唔自願 條友一早好似sjc條友咁出左post報左警啦
洗唔洗廣大連登仔幫手話佢係no consent呀

你真係唔識架喎 我講左點判定indecent唔係靠case law，你係盲既定點

你乖乖地啦 唔好柒啦
你估人身攻擊有用咩 上邊覆左你啦 答啦

咁就當冇左件事

呢句你同個官講囉，如果個官同意的話

我講左點判定indecent唔係靠case law，你係盲既定點

quit hall都係懲罰？

死雞撐飯蓋，笑死我

明明件事係一開始有人話自願就乜都得
跟住就一大堆人quote r v brown
先唔講r v brown係咪 applicable
依家無啦啦又變番講佢明顯 no consent
大佬點追你個 fo呀

點啊 Google到點應未啊盲撚

1. 自願唔係乜都得，因為R v Brown
2. 呢個案情irresistible inference一定唔會得出自願嘅可能，而你嘅所謂抗辯理由就睇下法官是否會信納

如果你搵到個"受害人"
佢話佢地好friend不嬲係咁玩
個官會點判?

又r v brown呀?

佢喺嗰個context 底下，或者咁講，係好難話佢有consent
1) 俾人按住 (physical)
2) 係好多人喺側邊 (psychological)
Under these two circumstances, his consent would not be really deemed to be a 'genuine consent'

但有個doubt 就係
個 '受害者' 笑笑口
同埋睇落都無咩反抗 -.-

屌推返比別天神睇
一開始係討論緊 單案講緊係咪自願都唔重要
我講你情我願犯咩法

樓上巴打討論緊依單係自願就冇問題？

一開頭有人話自願咩都得
先會用rv brown 答話唔一定

點解可以作出咁多無根據性嘅假設，此其一
網民按案情有嘅證據去作出判斷方為常理，此其二
你講嘅抗辯理由就要睇下個官信唔信，定係基於consent but tainted by peer pressure

正解

唔自願個方面唔洗再討論啦
我一早講左如果係非自願
我支持打撚哂班仙人落地獄

依家講緊如果係自願既話得唔得嘛

如果 唔係用R V Brown,
咁個'受害人' 喺court 上面答辯都仲係話真係有consent, 咁under no physical psychological constraunt 都係咁講嘅時候 , 咁應該就真係會當返係有consent 。

最後個官當唔當係可以抗辯嘅理由
我諗係一個問號
大家都唔知
呢個位唔可以quote R V Brown

仲以為取消學位

你明唔明者 R V Brown係講明consent唔影響判決 但係indecent既定義唔係黎自case law

consent係用黎做defence炸 唔明就睇番書喇盲撚

真係對你好反感，唔明仲要死出黎柒

點解hku hall撚咁鍾意玩賓周

認真非自願洗撚討論咩
我地講緊依單你情我願下 犯咩法
個個講rv brown
之後睇清楚先知有實質身體傷害先得
同依單根本唔同

Consent個官可以認為係vitiating consent
事實上舍堂文化的確令人難以有genuine consent
而用J打面呢啲咁侮辱性嘅野常理係無可能覺得有人會接受
所以抗辯理由必須強
好簡單，你可以接受邊個同賓周打你塊面

老實講，依過往刑事案多釘官嘅經驗
咁嘅案情大狀會建議求情多過死撐
無悔意一定會入冊
有悔意刑罰低好多

一個普通人見到有條友俾人用碌撚打應該會覺得係harmful 嘅

仲要指明道姓話別天神係條傻仔 其實自己水準更加係低劣到不得了 衝山黎柒

hall友，你唔記得轉acc

sorry 我連續回左幾次 my fault

自己覆自己扮多人意見？

你情我願點告得入
Indecent assault ？
告下

另外先另開留言人身攻擊係你個傻仔

講到明我連續回左幾次仲點扮

打字唔洗時間
睇下兩個回覆相差幾耐啦
你出左回覆我打緊字
咁既推理都要講明？

答返問題啦 點告得入

個港毒之父真係死唔斷氣 前面已經有人解釋左入到indecent assault仲要扮睇唔到 愈兜愈柒笑死我

利申：唔識law

你盲架 之前都解釋左你仲當無到

又來 答到問題未呀
又要另開回覆人身攻擊
好柒呀 別天神

性罪犯同白痴仔搖籃你識條鐵咩

你唔柒我攻擊唔到你bor

我真係睇唔到 你推多次上來我睇多次

對呀 我同樣都係 你唔柒我咪唔開名屌你
可惜你柒

sumption巴打已經解釋左仲要扮睇唔到 笑死我

有冇睇清楚人地講咩 個位巴打你情我願就冇問題
上邊佢地嘈緊到㡳依單係咪你情我願呀

返去重睇啦 別天神

坐監啦柒頭

都係你重睇喇 依家講到明有無consent都告得入啊 睇唔明衝出黎柒

推比別天神條傻仔睇既

唔得喇 要cap圖先得 epic fail

睇到未？

笑死我

in case港毒之父唔明 sumption巴打講到明有無consent都唔會影響入罪

sumption 巴打好似係講緊
呢單 case 唔會拎到有效嘅consent
個官唔會當佢嘅consent 係有效嘅consent

有無consent 影唔影響入罪 我地頭先討論左
好似係一個未知數
因為唔可以就咁拎 R V Brown 嚟講

講真 唔好變左個挑剔大會

呀別天神/sumption巴打
講番今次單野
你地覺得今次如果搵到個"受害人"(已經過左兩日 個人覺得係有既已經出現左)
佢又話自己係同班 friend玩下
個官係唔係會quote r v brown話就算係咁你都係犯左法?
(但係我諗你地都同意rvb單case程度嚴重啲, for
1. 佢地sm左成十年
2. 佢地有身體真係有受傷
你地覺得告唔告得入?)

公眾地方行為不檢或猥褻暴露

on9
hku仔

首先客觀證據已經可以有irresistible inference of absence of consent，就片段去睇
我假設埋（put the best case)受者人聲稱大家都係玩
Consent個官可以認為係vitiating consent
事實上舍堂文化的確令人難以有genuine consent，加上peer pressure 未必令當事人反應可信
而用J打面呢啲咁侮辱性嘅野常理係無可能覺得有人會接受
所以抗辯理由必須強
好簡單，你可以接受邊個同賓周打你塊面

老實講，依過往刑事案多釘官嘅經驗
咁嘅案情大狀會建議求情多過死撐
無悔意一定會入冊
有悔意刑罰低好多

係自己宿舍 全部自己人
就咁聽落咁都入到罪係咪有d夾硬黎

唔係，係街外望到都計

法例無自己人

其實唔係討論緊係咪harmful，同埋harm 唔harm 係要medical proof (有心理報告or 物理受傷報告證明案中被告係有harm, no matter obtained by 受害戈or other investigators) 但呢樣係講緊告佢ABH related 嘅法例

如果你要講indecent assault (ABH unrelated 嘅法例)，證實到 indecent act + no consent 就告得入，唔關harm 唔harm 事

係好多人用 R V Brown 個案例，我有疑問啫
因為 R V Brown 係ABH-related ---> 變左有無consent 都無用

兩個case 個性質有啲唔同

有單咪自己屋企露b仔都比人告，因為鄰居篤你

唔見左別天神？

有d唔同意
踢波輸左比人射龜你都會避
咁睇落又算唔算irresistible inference of absence of consent?

btw 想講係SJC只係有權取消宿位, 而個學位既問題係交番比校務果邊處理, hall係冇呢個權

好繼續花生

呢個sen人風氣係唔會消失，你可以出黎，但你之後會更慘

而且重點唔係呢個受害人，係呢件事，呢個係法治
如果正常警察落左charge，佢地搜到證，唔需要受害者都可以charge佢
同時sue人既唔需要係當事人，旁觀者，路人，其他知情者一樣有資格

做緊assignment都要比你屌

今次係自己人流出喎
個意圖都唔同

認真講句 睇s巴打同點幫你討論 真係學到野

因為我等緊你 等左成5分鐘 我就唔得閒啦 所以爭取時間同你討論

你唔同意唔係重點
重點係行為嘅侮辱性、以及影片中受害人當時嘅反應，再加上舍堂文化嘅群眾壓力
如果你咁都話有consent
一係你講下你接受到比邊個用賓周打面
而家講緊任何正常人都唔會接受到有人用賓周打自己塊面（除非佢係gay而context 係做緊愛）
你要講出你接受呢樣野一定要證明consent not vitiated同埋為片中提供合理辯解

而刑事案嘅法官都係偏向從嚴判案，你覺得可以脫罪僅僅係你良好意願

呢句要留番比個官判
曾鈺成接受到比人擺生蛋你都未必得啦
比人攪會避係人既正常反應
你揤你女朋友佢都會避
我就相信個官會考慮埋呢樣野喇

咁都唔踢出校
香港第一學府

好簡單，subject to exceptional circumstances, in normal cases無人會接受他人用賓周打面
我問左你幾次你接受到比邊個咁做你都無答我

呢種情形除非被告有好強嘅證據,否則無法discharge 呢個evidential burden

同埋曾生呢個情況一定係vitiating consent

如果佢地係同大家輸賭
而今次個受害人係輸左嗰一方呢？
咁你覺得有無可能當做exceptional circumstances

希望解答到你

你不如如果埋條仔做援交

唔洗踢出校？

唔好意思我黎亂入既
我理解被射龜既人係自己行埋去個龍黎, 成個過程冇人撳佢過去, 同片中被j鞭既人情況唔同, 我覺得不能類比, 更何況J鞭最大既問題係用左生殖器

Btw 其實條仔嘅父母點睇？
自己個仔俾一用撚bin

呢個情況要睇個官是否信納，因為有太多因素，例如輸賭時雙方有冇affected by duress or undue influence eg peer pressure
而法官亦會考慮public policy
如果同一個以輸賭佢輸左佢要比你屌
之後個女人反口，你硬上會唔會比人告強姦
答案係：一定會。

變左法律post
其實R v Brown真係未必用到，始終個前提係bodily harm不過前面咁多on9話有consent就一定唔可以告就一定錯嘅

我反而覺得如果滴蠟告common assault甚至abh有機會，不過都唔係好大。
apprehend到有immediate violence就得(common assault)，都唔關consent事
睇A-G's ref (no. 6 of 1980)
hell膠要rebut可以話：
horseplay (R v Jones， R v Aitken有機會甩身)

indecent assault唔識求sumption巴打教

呢個情況要睇個官是否信納，因為有太多因素，例如輸賭時雙方有冇affected by duress or undue influence eg peer pressure
而法官亦會考慮public policy
如果同一個女人輸賭佢輸左佢要比你屌
之後個女人反口，你硬上會唔會比人告強姦
答案係：一定會。

Criminal law second sem唔係第一堂就教非禮咩

就算表面無反對都可能俾人告：mere submission (r v kirk)

但滴蠟要證明真係有actual bodily harm 我覺得其實都好難lol
不過可能可以做實驗去證明嘅

可能好感動

以我所知，有無consent並唔係assault既其中一個元素，但係一個defence

你地講個d duress, undue influence只係講緊究竟呢個consent defence係咪真心，唔係真心就無得用咁姐

利申：讀law final year

不過都幾高興有法律嘅討論，令多啲人知道法律係讀啲乜
法律系學生唔係死記一堆野然後fill in the blanks
好多時係貌似灰色地帶嘅情況你用法學訓練下嘅sense去透過自己學過嘅案例同法律原則去make the most compelling arguments
所以讀法律某程度上係幾考邏輯同轉數

Hall膠居然引發到高質討論

可以得到大仙嘅鳩打教育

Submission to authority/ peer pressure =/= genuine consent

黃大仙顯靈用jer bang個仔

幾感動

三生有幸

成班淨係想食花生想睇人pk
Skylee 好明顯無欺凌啦,
真係有欺凌根本無得隱瞞, 一定好似sjc 咁割蓆
無欺凌你理得人點玩
你唔鍾意人咁玩唔代表其他人唔鍾意
無影響到你咪得

下，原來成班gay佬加

追返10頁post先唔該

影響學譽算唔算影響到人？

唉又有傻閪衝出黎柒

點解可以仲有人死撐

搏盡無悔

不過有樣野都想睇下大家點睇

姑且唔講究竟呢個係真consent定假consent（大家都似乎都覺得就算有consent都一定係假），但就算真係上到庭prove唔prove到又係第二個問題。

consent係defence，如果俾人屌打個個走出來話佢其實有consent，prove consent係假嘅嘅burden就會去翻控方度。到時好難再有咩好compelling既evidence攞到出來。

可能d人覺得條片就係最有用既證據。事實上如果成個case只得一條片就證據係好難pass到reasonable doubt，因為條片無反映到拍片之前之後既情況。辯方其實好容易就可以將條片打成不可信既證據，或者話條片不足以pass reasonable doubt。

想知大家點睇

搏屌無悔

原來個post去左呢度

行為嘅nature都未pass reasonable doubt
又問同一個問題
你接受到比邊個用賓周打面

刑事應該重視有無犯罪？ 條片其實好清楚show到？

如果有人覺得受害者片中反應同行為上嘅侮辱性不足以構成毫無合理疑點下定罪
答我：你接受到比邊個用賓周打面

畫花佢張砂紙，睇下佢畢業仲有無人請。

話無問題個啲人比人fing下塊面先啦

其實花左都唔影響D咩野
SJC入面班人大部份都係二世祖, 間公司老豆開既怕咩野

其實d警告信無人理

我唔係覺得呢個唔係assault，純粹想就法律觀點發問下姐。
第一係我覺得條片本身未必係咁conclusive既evidence，因為根據讀過既evidence同criminal procedure，一條片未必能夠說明成件事件既始末同context。事件始末同context對於defendant既mens rea同埋判斷事主究竟有無consent都會有影響，所以即使條片可能係好powerful既證據，但都唔可以話有條片就一定告得入。
第二係如果個事主都走出來話自己真心consent，prove事主既consent唔係真心既burden就落翻會控方度。呢個時候我就唔知仲有咩野係可以prove到事主既consent唔係真心

利申：無覺得佢地無錯，純粹法律觀點討論，1999

其實mens rea最多減刑？ 唔影響入罪？

呢個case特在於行為嘅本身已經好難有reasonable doubt 解釋點解事主樂意塊面比賓周打
你諗下有咩reasonable嘅情況下有人會接受塊面比賓周打
我真係諗唔到

其實重點係
自願又好唔自願都好
做d咁既野點都唔係正常可接受行為嘛？

刑事入罪要有actus reus 同mens rea先可入罪，缺一不可

佢唔係讀law咩

想求教吓，呢個情況點樣既mens rea係入唔到罪

唔係喇 今個sem讀緊law相關既course者 好多concept都未清楚

我同意條片本身係有反映到sexual assault or common assault既actus reus同mens rea，但係覺得條片未必能夠conclusive地反映事主一定無consent。就係唔肯定如果上到庭會點所以想睇下大家意見

我諗到既就係比人玩個個因為同人輸賭輸左
自願接受懲罰?

同埋又有少少out fo
本身明明講緊成件事真係自願既話
到底係唔係可以用rvb黎照告佢
點解又變左拗佢係唔係自願?

如果你既 conclusion係佢一定冇可能係自願
咁我地大家個assumption都唔同
都冇咩好拗

零容忍，見一單清一單，啲人覺得自己有能力用紙包住火就咪繼續玩law 港孩唔教係大學問題

利申左好耐
如果佢唔係自願/係比人欺凌既話
我好支持報警拉鳩哂班仙人

除左strict liability offence

如果係自願我真係登佢父母慘
生左個鐘意俾人用碌撚bin嘅仔

A咩ssumption呀，都叫你諗一個reasonable doubt係對方自願比人用賓周打面囉
有個女人同你輸賭輸左比你屌之後唔肯，你試下硬上睇下會唔會比人告強姦

一個論點重複無數次真係好煩

佢話欺凌英國文化，但我覺得係中國文化，如果唔係點解要淪陷後先現形？
但最後話京官管治香港好啲完全無邏輯可言，睇下而家大陸啲官管成點。

我冇咩興趣拗佢係唔係自願
呢d咁主觀既野
大家經歷唔同背景唔同睇法一定有偏差架

如果唔係討論based on佢係自願既情況下呢件事係唔係犯法
咁我自己深潛算啦

最後
講真如果我同我最熟班friend輸賭呢樣野
我會願賭服輸囉

不過咁撚gay既野我地就不了
隔底褲橡筋彈jj就試過

生咗個鐘意比人鳩打嘅仔真係家門不幸

點幫你巴打 思路清晰

正解 都話而家純粹講緊說唔說服到個官唔係講主觀睇法
我都深潛算啦

唉屌係喇係喇
你自己睇番你係呢個post留左幾多次言係想表達呢樣野
知喇 大家知喇
成個汁男咁係側邊單單打打講埋d冇營養既野
學下sumption巴啦屌

有營養得過fing j ?

終於冇人推

如果真係自願，點解要揾人㩒住佢？
男人肯比人用j打臉根本佔少數，你用呢個假設去認明佢地無做錯會唔會有D可笑？

正宗衣冠禽獸。無知而被操控的人不是最可怕，往往是受過所謂「教育」的敗類才最恐怖。發言三分鐘，驟聽似乎頗多論點、修飾，「五部曲」、「心魔」，但其實內容欠奉，說話毫無根據，重點就是要妖魔化反對派議員「阻頭阻勢」，結尾還要用上不知所謂的月經比喻，「如果有病就去睇醫生喇」。你鬧何君堯無腦？其實他很清楚自己在做甚麼，更甚的是有一大班人對這一套很受落。

社會上掌權的人並非無知，他們很多時候接受的「教育」比一般人還多，只是知識用不在正道，又甘於出賣靈魂而已。而作為學生的你我，要在這個崩壞的社會力挽狂瀾，其中一樣可以做的就是想辦法去阻止身邊的有為青年成為出賣靈魂的人吧？

以上是港大學生會會長 孫小姐 Fb曾經批評過議員嘅po，以下是佢就住疑似欺凌事件嘅解畫

我是港大舍堂的人，是近日不少人千般指責的舍堂群體的一份子。停不了的媒體上的片面之詞、網上論壇的猜測，以至公眾一面倒的負面評價令大家都感到很無力和沮喪，不知道舍堂可以如何走下去。我沒有確實答案，只能說要繼續堅信和展示學生有自主的能力，舍堂要去蕪存菁、擇善固執。

人總是將三秒鐘的注意力放在不太需要用腦的”juicy” 的圖畫、一、兩句爆tagline，背後的故事和真相對他（我）們來說根本不重要，合他（我）們口味／agenda的上綱上線就好了。（我也得承認#too long didnt read是個普遍習慣）
上年我也曾經體會到這些事的傳播威力，但亦因我背負著學生代表的身份，我會接受要堅負百分之二百的責任，必須要慎思謹言，避免任出錯、引人誤會的機會。但對於一班牽涉在此的同伴們，因評論或涉嫌參與其中的同學們被起底，遭受東拉西扯的、失實的人身攻擊，我很痛心。一些殘酷無情的社會風氣確實不應讓你們獨個承受，我們很難完全阻止這些批鬥，但至少我們能提醒自己不要成為這類人，不要因一時懶惰，不求真就助長一些欠真憑實據的指責。

要明白對從一開始就自行判了死罪的、有自己agenda的人而言，無論當事人怎麼誠實交待、解釋事實真相，他們始終不易被說服。所以我們當下能控制的是承認自己有所不足，若舍堂中有不尊重人格、對宿生身心造成不合理傷害的行為要停止。我們要著手檢討和改善舍堂教育。今次的輿論也揭示了舍堂界其中一個缺失：我們未能以簡單言語去論述舍堂教育、文化價值，也未能展示舍堂貢獻甚至各種日常生活面向。網絡上的人也許時間很多，但我們不能怠慢了，就少理一些有personal agenda 的批評，坦誠面對自己的長短，做實事。

我仍然相信港大的同學會有智慧和理性分析事情。作為社群一份子，我更期望我們能有一份理解的心去求真，給予機會讓去完善這個地方。希望大家能讓大學成立的調查小組有空間查明事件再作交待，亦讓一些以正義為名網絡欺凌為實的網絡公審、亂扣帽子不合符事實的批評止於智者。

＃低度運作的人慢十拍

港大學生會會長搬龍門

唔好咁啦你地"幾"個
其實心水清D睇到咩野事

HKU Secrets 有個新 post, 大家可以睇吓
----------------------------------
#1796
"事到如今，對於hall嘅討論已經踏入左唔理性嘅階段。
其實有hall發生呢啲事，我自己都好唔認同同埋感到失望。
不過，見有咁多人出來要求hall莊解釋件事，
究竟大家明唔明白局內人講咩都會比人口誅筆伐嘅境況？
你叫人地覆，佢地其實可以覆到啲咩唔比你地鬧呢？
佢地解釋件事，你認為佢地有公信力咩？
大家唔想件事就咁凋淡，想改變，我明，
但輪得到我地喺未知道晒內情嘅時候比咁多意見咩？
依家校方又查，警方又查，不如等佢地用最正式嘅途徑，
同大家講番件事係點。否則現時嘅討論絕無意義。
利申：住hall，不嬲睇唔過眼hall sub-culture，
只不過覺得太多人想睇hall死多過想改變hall。
唔想合理化呢啲行為，不過事實同假資訊始終有分別。"
----------------------------------

起碼好過學生會會長，反咬人地

唔怪知得共產黨唔鐘意解釋咁多啦

不過都係一名 hall 膠，呢件事係導火線，hall 入面啲野見光死住 hall 嘅都知，依家輿論就係要滅你地威風，就算香港政府都唔叫人出黎收聲，你憑咩

佢仲奸狡到淨係畀自己啲 fd 留言
如果 set public 一定被人屌到化
不過我都預咗呢啲咩會長呀、hall莊主席所講既說話都係得啖笑, 唔應該取信
因為佢地大多數就係出自仙制、MO既產物嚟

會長好似都有住hall

學生會內閣好多hall撚，學生會同hall蛇鼠一窩，到依家現任學生會都唔做嘢，包庇間hall

佢呢啲典型各打五十大板既 comment 我都唔知可以畀咩反應佢好

仇思達直播中 - 討論港大"舍堂"文化

點解冇反對聲音架 HKU 仙人們團結啲啦

快d留言俾仇狗屌

其實睇真d係冇各打50, 只要你既評論唔係for佢地就話你唔理性
然後佢地會否認比人影相出黎既行為叫"hall sub-culture", 而係大家"自願" "玩"既野, 結果佢另外果50大板就變左打空氣

我唔知你有咩背景令你覺得用賓周打面都係正常野

呢個好認同, 佢地真係成日咁講
但其實出現呢啲所謂 "自願玩" 既事 本身就同 hall culture / 仙制 密不可分
唔係班人中哂 hall culture / 仙制 既毒 又點會出現一個又一個 "被自願" 既受害者

好在我頭幾個回覆就有講你情我願下 依單野邊有犯法

雖然經過依個post先知重有咁多因素要睇

我都學到好多野
無啦啦逼自己學左好多唔同既term

有咩阻嚇力？

我都清楚左成件事好多

下年收人d人聽到sjc 個名咪又係狗衝

講真 你問我係咪真係咁into呢單野
我就一定唔係 反正我又唔係/唔覺得自己係stakeholder

但係點唔合理都好 咩討論都要有個common既assumption先可以傾落去架
膚淺至女朋友問你救呀媽定救佢
大至Michael sandel用trolley problem黎做介紹utilitarianism既引子
當中全部都有好多唔合理但又必須要接受既assumption架啦

再唔係
你想用佢係唔自願既 assumption既話
咁我陪你囉
佢一定係唔自願，班仙人犯法等仆街啦
咁有咩意思姐

屌 草草了事都得

冇住過hall嘅人係唔會明

你話衝就衝嫁?
家底夠厚咩

我好同意要有一個common assumption, 但問題係有合理同唔合理既選擇既時候要take邊個
被性器官打頭對一個普羅大眾而言係咪一個能接受既事? 我合理地相信唔會係, 而so far社會輿論都係唔能夠接受
響呢個設定之下事件係非自願係一個合理既assumption, 你話要必須接受某些唔合理既assumption, 我就唔同意, 因為"事主係自願被性器官打頭"真係太唔合理
當然你話人人都take A side你有責任take B side平衡番個討論既心態我係欣賞, 但係呢種"十聖人"既套路呢一單野好難apply

我之前睇返黎
Mass orientation集體迎新
所有fm坐係位度，每個fm會逐個逐個比人叫上堂對住所有人，做自我介紹同埋回答大仙既問題
D大仙會不斷問好多問題比你答，你答完之後d大仙會評論你既態度、優缺點，你係唔比反駁
但係好多時候d大仙都會有理冇理屌鳩你先，為屌而屌完一大輪之後往往冇一d有建設性既建議，因為d大仙唔係真係想教你野，而係想從屌人身上獲得快感
有樣嘢叫standing order，睇上莊campaign/con應該有見過，你講任何嘢之前都要舉手+多謝主席，一唔記得做又會比大仙瘋狂轟炸
成個mo既氣氛係好嚴肅，所有台上台下fm都好驚，每個fm平均會問2個鐘，最耐4-6個鐘都聽過。所有fm都唔好過，因為mo往往做到凌晨甚至通頂，所有fm都會受到疲勞煎熬

冇 connection 冇家底我估都唔洗諗
入面應該大多數都係二世祖嚟

呢個version已經叫好
依家應該係一字排開企, 唔知一排幾多個, 之後一個個黎, 完左先可以落台
屌就一定, 你冇錯都要搵位入到你, 反正你冇得er, 然後一個2粒鐘可能已經叫快

係, 基本上成件事就係咁樣
MO 可以話係製造對 "仙制" 既恐懼既一個起始

On9咁每人咪要企十幾廿個鐘

我諗番起果個oxford人既comment
點解有d人大你一兩年 (甚至細過你) 可以變左個人生教練教訓你

最後一個走果個肯定好撚慘 見住其他人一個一個落返台 跟住自己就繼續被人屌

唔係
如果一排的話第一個比人MO完都要企響度

睇佢linkedin寫以前讀hku個陣住過hall 人地咪清醒囉

我都記得個位 oxford 人既 comment 但個陣無人敢反駁佢 因為佢講既根本係事實
而家再睇一睇 竟然有人質問佢

-------------------------------------------
Hilary Lok-Hei Chow

The entire hall system (ie "education") relies on getting juniors to submit to the seniors so please stop pretending it's not a representative event.

Whether the victim enjoyed it or not was another matter altogether. Some things are inappropriate to do in halls.

Martin Leong

"The entire hall system (ie "education") relies on getting juniors to submit to the seniors"

dafuq? 😂 please provide any backing on this statement

Hilary Lok-Hei Chow

If that's not the case, how does orientation work? How could seniors go on with "ying sun" if newcomers weren't submitting to their authority? Who's left for them to be told off? Who's left to be seamlessly criticized during "mass orientation"?

How about forcing people to join sports and cultural team?

How about making people stay up to go for an early breakfast? Or a late night current ever discussion?

How about pressuring people to skip class to go watch a ball game?

How about getting anyone to do anything ("tradition") at all?

When juniors don't submit, the seniors kick them out for not being "sociable" or "fitting in".

You want more examples? Or specific events?
-------------------------------------------

即係全部人都要企足十幾粒鐘

條友個dafuq真係自秀下限

中間有廁所/飯位既

我記得我 faculty/department MO 個陣係飯都食唔落 但我自己都知 faculty/department MO 已經係輕鬆過 hall MO 幾萬倍

Academic 都叫公開
hall 閂埋hall門真係唔知MO幾耐

我心諗佢真係做乜鳩

班人生教練幾時教全港大生fing j?

Oxford, ANU, 城大前校董 , 港大內部反對者 , 傳媒 警察
空前聯手屌柒hall culture
秒殺Brotherhood, HKU Hall Culture一瞬間被"屌打"到蕩然無存

你叫以後啲fm點報hall阿
以後有罵戰人地quote番呢次事件 點駁阿

唔好話報 hall
可能連 hku 都唔敢報了
等你班人仲係到用 hku 個名打飛機打咁耐

No. 6 Oxford > No. 27 HKU

我自己覺得 27 都畀多佢...
嚟嚟去去都係某幾科神科撐起間u
其他科基本上 0 support for undergraduate students

仲要警都冇報

仆街港大靠幾科神科食老本不思長進

個聲明講到懶係嚴重但係就唔報警

其實st john封信已經寫明physical abuse,
可唔可以報警？

報警

HKU學生一向支持拆人大台
今次到自己啦！

要求即刻報警
1.真係有人commit physical abuse
2.St John方面libel

老老實實, 我覺得quit hall已經夠, 不過要加埋報警
呢個階段就quit u 個人覺得過度penalty, 除非法庭裁定班人要入獄並達到某個長度嘅刑期

總之要報警

就算告唔入但嚇下班所謂大仙都好
下年reg day zone 3冷清清冇人幫襯
間間hall收生不足
我急不及待好想看看了

神駒屌billy fung班朋黨屌得好應
與其仲喺度幫班狗賊開脫
胡編亂造啲咩正面hall culture
點解唔正面啲出嚟承認錯誤
講到尾間hall只係一棟宿舍
唔值得你去死雞撐飯蓋
沒有一個是無辜的

hall最高嘅懲罰都係quit佢hall啫, 其實算係呢個階段嘅最高懲罰

班友又唔係學術上有問題, 但件事又懷疑涉及刑事, 最公道去judge一定係報警上庭審

審完再由校方成立委員會根據法庭個判決去決定校內最終處罰係乜

反應好似開始細
冷處理成功hoball

最柒係skylee啫

係香港算數啦
連數學系都摺，個社會風氣咁功利，搵唔到大錢既野做咩做
放資源落神科咪仲好，起碼做好一樣半樣
其他學術就去其他地方，香港人係會賤視拎唔到即時利益既事，就好似research

有得揀一早去左外國讀，讀乜野港大

踢撚哂班垃圾就岩

呢單野最精彩係兩個學生會會長死頂
呢個其實係香港文化
只重關係不理是非

大學生有傻傻好出奇？
再叻既人都有玩on9野既時候

唔難理解依家班官點解咁離地
大學絕對係社會既縮影

影響校譽喎,開board睇下駛唔駛quit u都係好合理的disciplinary action者

可唔可以叫校方報警？

唉
一早都講左都唔期望校方會做咩野架喇，肯揸正黎做邊有咁多呢d on9野

所以我見到佢肯quit人肯做下樣已經要謝主隆恩喇唔係講笑

呢單係真係有人出黎話欺凌

其實呢d case 肯定屬襲擊同性騷擾
一定要拉曬班仆街